羅致光：支持香港青年北上 工程大學生月薪保底1.8萬元

施政報告早前提出，將資助2000名香港青年北上就業，月薪最低可達1.8萬元。立法會人力事務委員會今日（7日）召開會議，勞工及福利局局長羅致光指，當中約有700個屬創科類別，其他並無指定工種，而政府會劃一提供1萬元津貼，明日（8日）將公布計劃細節。

羅致光在會議上透露，政府會劃一提供1萬元津貼，而每個職位最低月薪達1.8萬元，相信會有足夠吸引力，亦有信心可用盡2000個名額，如反應熱烈，亦不排除增加名額。他說，當中有700個職位為創科類別，其他則沒有指定工種，港青最快今年4月上班，明日會公布計劃細節。

香港工程起薪咁低 不如番大陸做仲好

咪又係係香港讀嘅小支支
睇下優材先啦

萬八？係咪搞緊笑？

應該係Fresh grad起薪

大陸996、007工作文化香港人邊頂得頂，大陸拼拼多早排就有一個23歲女員工加班到零晨2點收工猝死街頭，之後#996# 開始發酵微博就將相關hasttag封鎖唔能夠上熱門搜索減少社會關注度，之後央視新聞扮晒蟹整個
#央視評不能讓奮鬥變了味# 出黎，下面就成班愛國人士出黎屌

香港人應該知道貨多就會跌價

正解，幫支那老細出糧

而且班蝗蟲照計七年拎三粒星

係香港講親任何有關於錢銀「保證」嘅野
都係一個伏
自己睇路

難得善政 可能察覺到香港玩完 送雙非番大陸

要離鄉別井，又限制自由，人工仲要差唔多甚至低左

直接送錢上去

之後咪又翻黎

996 ... 共產? 重慘過資本主意

大陸公司用0蚊請個人 香港直接補貼18000

中國有自供5險一金，糧直接減半，出國就無左退休金，變相北上就成世綁喺支拿